[好文共賞]葉劉：提收回高球場是仇富

2013年7月23日

【本報訊】立法會發展事務委員會昨加開特別會議，討論議員張超雄提出把粉嶺高爾夫球場及行政長官別墅納入新界東北發展規劃的動議。動議在發展局局長陳茂波疑利益輸送醜聞中表決通過。建制派在會議上為粉嶺高爾夫球場護航，本身有高球會會籍的葉劉淑儀表示，提出收回高球場的人是仇富、把香港推向共產社會。
提出動議的張超雄認為，發展新界東北會破壞很多居民家園及滅村，建議當局採納民間團體提出的規劃方案，收回粉嶺高球場三分二用地及行政長官別墅，納入新界東北發展規劃，發展輕工業，促當局重新諮詢公眾。

高球場納規劃動議通過
民建聯蔣麗芸反對動議，指高爾夫球是中產人士熱愛的運動，而政府早前已收回尖沙嘴及深水埗的高球練習場，令愛好者可使用的場地減少，認為當局應全面開放高爾夫球場。
早前申報擁有粉嶺高球會會籍的新民黨葉劉淑儀指，提出收回高球場的人是盲目仇富，認為這種平均主義思維會把香港推向「共產社會」，令社會欠缺向上流動的動力，故反對收回高球場。
陳茂波重申，政府已將高球場納入新界北的發展規劃研究，民政事務局亦會就私人會所撥地政策進行檢討，若現在才重新研究把該用地納入新界東北發展區，將花數年時間，拖慢整個計劃。
陳茂波又指出，即使收回高球場，也不可取代新界東北發展計劃。他強調，社會對用地有不同意見，但面對政策需要及土地供應緊絀，社會需作出抉擇。
部份議員及委員會主席劉皇發均認為，擁有高球會會籍的葉劉不適合就動議投票，她最終投下棄權票，表決結果以12票贊成、9票反對及1票棄權，通過無約束力議案。

■葉劉淑儀

奇文定好文?

陳茂波又指出，即使收回高球場，也不可取代新界東北發展計劃。

其實深水埗尖沙咀呢兩個真係唔應該收
等d窮j試下打golf都唔得